О проекте
=========

Это методичка по VBA, в создании которой могут принять участие все желающие.
На выходе мы хотим получить книжку, в которой будет собрана информация:

1. Об основах VBA.
2. Об основных алгоритмах с примерами.
3. О том, как наладить взаимодействие алгоритмов.

Изначально я хотел написать всё это сам, но понимаю, что физически не успею это сделать.
Материал желательно иметь в готовом виде к 23 декабря.
Ниже описан процесс разработки, кто готов принять участие -- обращайтесь!


О средствах разработки
======================

Не надо пугаться, ничего сложного нет.

Результат будет распространяться бесплатно в трёх форматах: pdf для печати, pdf для чтения на компьютере и pdf для чтения на планшете.
Для того, чтобы можно было легко приводить примеры кода на VBA, быстро менять форматирование и публиковать результат в разных форматах, для вёрстки используется LaTeX.

В качестве основной платформы для работы используется GitLab.
За счёт использования Git мы можем с гораздо большим удобством работать над проектом в составе большой группы людей.
Каждому участнику доступны файлы всего проекта, а если несколько участников внесли правки в один и тот же файл, Git с очень большой вероятностью сможет объединить эти правки.
Кроме того, в отличие от ShareLatex, Git позволяет удобно работать в offline.

Для работы вы можете обойтись без установки дополнительных программ.
Достаточно удобного для вас текстового редактора, умеющего сохранять файлы в формате txt или tex.


Описание репозитория
====================

./text/main.tex -- главный файл, он собирает всё воедино

./text/chapters -- тут лежит текст

./text/chapters/basics.tex -- самые основы VBA

./text/chapters/basics/basic_io.tex -- MsgBox (есть) и InputBox (в работе)

./text/chapters/basics/basic_proc.tex -- описание функций и процедур

./text/chapters/algorythms.tex -- раздел об алгоритмах

./text/chapters/algorythms/wb_open.tex -- открытие книги

./text/chapters/algorythms/wb_close.tex -- закрытие книги

./text/pictures -- тут лежат картинки

./text/code -- тут лежат примеры кода

В настоящее время в работе также находятся базовые условия и циклы, заполнение ListBox, заполнение ListBox уникальными значениями, InputBox, правила оформления кода и выбора названий для переменных.

Всё остальное можно брать в работу.


Рабочий процесс
===============

1. Берём раздел, который никто не делал, и говорим мне.
2. Я отмечаю раздел как взятый и говорю, что надо обязательно сказать.
3. В течение двух дней вы выкладываете текст на гитлаб.
4. В зависимости от необходимого объёма правок, в течение ещё двух дней текст дорабатываете либо вы, либо я.
5. В течение двух дней текст оформляется: добавляется разметка LaTeX, вставляются скриншоты и код (скорее всего я, но если можете вы -- это круто).


Требования к оформлению
=======================

Общие:
1. Текст пишется в файлах формата txt или tex.
2. Код VBA копируется из книги в файл txt или tex с соблюдением правил форматирования.

Для алгоритмов:
1. Указывается, вокруг какой конструкции стоится алгоритм (открытие книги -- Workbooks.Open, перенос ячеек -- Cells(dest_row, dest_col) = Cells(src_row, src_col) и тому подобное).
2. Рассказывается о том, что может вызвать ошибки и какие проверки и дополнительные действия надо предусмотреть, чтобы их избежать. Если предполагается, что ключевое действие надо повторить много раз, описывается, как использовать соответствующие циклы.
3. Рассказывается о том, на что стоит обратить внимание, хоть это и некритично для работы.